# 邀请码/折扣码



邀请码适用于针对特定人群的报名。 当组别设置中的“邀请码报名”打开时，用户点击报名以后需要输入邀请码才能继续后续报名流程。组别报名费也会根据邀请码的设置进行折扣。
![](media/15326767718932.jpg)


折扣码可以在报名确认页面输入，根据折扣的设置，对组别的报名费进行折扣。（附加项目的价格不会进行折扣）

#邀请码/折扣码管理
本页列出已经创建的邀请码/折扣码，并可查询具体邀请码/折扣码的使用情况。

![-w1191](media/15326790847379.jpg)


#创建邀请码/折扣码
可以对一个组别创建不同名称、不同折扣的邀请码/折扣码。
##名称
邀请码/折扣码的名称，如 XXX团报
##折扣方式
可以按照比例折扣或者按照金额折扣
###按比例折扣
针对组别的报名费，按照比例来折扣。最小为0，最大为1。如组别报名费为100元，设置为0，则用户报名费为0元；设置为1，用户报名费为100元；设置为0.3，则用户报名费为30元。
###按照金额折扣
针对组别的报名费，按照比例来折扣。最小为0，最大为组别报名费。如组别报名费为100元，设置为0，则用户报名费为100元；设置为30，用户报名费为70元；设置为100，则用户报名费为00元。
![](media/15326769225585.jpg)

##数量
生成折扣码的数量

保存后即可创建对应数量的邀请码/折扣码。

#导入邀请码/折扣码
创建邀请码/折扣码会由系统自动创建，如果对邀请码的文字内容有特别邀请，例如使用特定的手机号、身份证号等作为邀请码/折扣码，可以使用导入的方式来创建邀请码/折扣码
![-w759](media/15326780752732.jpg)
##下载导入模板
首先下载导入，将要导入的邀请码/折扣码列表填入模板中。
##组别、名称、折扣方式等
同创建邀请码/折扣码
##导入文件
将修改后的导入模板上传。

#邀请码/折扣码 操作
##基本信息
列出了折扣码的名称、数量、和下载量等信息。
##下载邀请码/折扣码
点击“下载” 按钮，可以下载邀请码的列表文件，为xls格式
##作废邀请码/折扣码
当因为某些原因需要将此批次邀请码/折扣码作废时，可以点击"作废邀请码"按钮，之后这些邀请码/折扣码将无法使用。对于使用此批次邀请码/折扣码的已支付订单，不受作废的影响。
##操作记录
管理员操作记录，包括创建、下载、作废记录。
##消费记录
列出已使用的邀请码/折扣码和对应的订单以及消费时间
![-w1190](media/15326790106635.jpg)

#搜索
在搜索框中输入邀请码/折扣码，可以查询邀请码/折扣码的使用情况
![-w992](media/15326798272463.jpg)

